拒譴責警方 拒赴警總投訴 錢大康：譴責有咩益處？ 浸大學生會發動「罷 Reg」

浸會大學校長錢大康今日傍晚參與聲援被捕的學生會會長方仲賢集會，對話後離場引起學生不滿。錢大康晚上 11 時再與學生對話，為離場致歉。錢大康重申，一定與警方周旋，要求警方給予滿意解釋，他拒絕學生邀請，到警察總部。他又拒絕譴責警方拘捕行動，「譴責警方有咩得益好處呢？」

至凌晨 1 時，浸大學生會最後再問到會否譴責警方，錢再次拒絕，學生會指對話已無作用宣布發動「罷 Reg」（停辦新生註冊日），批評錢浪費時間，無實際承諾，深感失望，發動學生會所有屬會停辦新生註冊日。大批學生之後離場。

對話持續至凌晨 1 時，暫時仍未結束。學生多次問到錢大康會否譴責警方濫捕，錢大康多次重申，「我一定要叫警方，畀我地一個解釋。我會要求警方畀我地一個完滿解釋。」

錢大康強調，自己不知道全部事實，「我唔知警方有咩證據、事實。會叫警方畀合理解釋我哋。」多名學生不滿他的回應，又要求他譴責警方濫捕。錢大康反問，「譴責警方有咩得益好處呢？」浸大學生會前會長劉子頎回應，「我哋做到啱嘅嘢，要有咩得益？」學生責罵，「你有無良知！」

錢指出，在警方未有回應前，在這一刻不會譴責，「要先警方有一個 dialogue （對話）。」

錢大康多番稱自己不了解被捕學生受暴力對待「真相」，台下學生遞上手機給校長即時睇片

錢大康多番稱自己不了解被捕學生受暴力對待「真相」，台下學生遞上手機給校長即時睇片
學生要求錢大康一同前往警總，向投訴警察課投訴。錢大康拒絕，指會聯絡警方，希望不會檢控他，「我真係會做嘢，成唔成功我唔知。」

方快將被捕48小時，學生問到錢會做什麼？錢大康稱，希望會確保他獲公平對待，「Make sure keith 律師幫到他，是否足夠呢？足夠就最好，第二，要make sure 警方公平對待 Keith。」

有學生邀請錢到一起到警總，到投訴警察課投訴拘捕期間使用過份武力等，「我哋去警總作和平投訴，都唔得！校長而家我好恐懼，剩係我同你兩個，好唔好？」

錢大康不願作承諾，「我尊重你哋去投訴…我的立場不是用投訴，我呢個方法（與警方聯絡）可能有用過投訴。」

錢大康提到，今日晚上一度離場四小時，是與捐款人晚宴，多次向學生致歉。浸會大學今日傍晚舉行集會，聲援昨晚因購買觀星筆而被捕的學生會會長方仲賢，數百人到場參與集會。浸大校長錢大康今日亦有現身，強調自己「譴責任何暴力」，又稱要知道全部事實後才能發聲明，錢又認為購買觀星筆沒有問題，使用才算暴力行為。他被學生不斷質問後轉身離去，學生則一度追出馬路包圍副校長。

浸大好波

唔係話譴責，佢連幫佢個學生講番句說話都唔敢呀

屌你老母擺撚到明有勾結，到底香港既核心價值仲淨底啲乜

屌你老團錢大康

上得呢d位嘅都腐化哂

同廢老一樣咩都利益行先 漠視公義

支持學生會

錢大康真係正仆街